(QP撚） QP Modules Jun 2019 (2)

LM

聽日唔好入呢個post先

上路了

想問下mc ,
平時佢問我地audit procedure既野 咁應該只係答TOC & sub procedure

但我見有時佢ans 係understand the situation.
Consider the effect of misstatement on report 或者communicate to tcwg for the adjustment

呢d都係substantive procedure?

點解唔係

仲有無得細分係ap 定tod

substantive analytical procedures are研究financial and non-financial relationship得出有無unexpected relationship

test of details, e.g. testings

你論果2個例子，係做完以上audit procedures之後發現有問題既follow up audit procedures

不過除咗12/2017, 佢問親procedures都係一係audit procedures, 一係substantive procedures，無咁細分既

Thx bro !good luck

大家咁話

集氣

集氣：
No groups audit
No impairment loss

出Group audit 就正喇

巴打溫得好熟

點解咁講？ 次次出親佢個rate 都好低⋯

真係唔想再fail啦。

第幾次考？
Good luck 呀⋯

5

我同打飛機一樣fail幾次。

屌

咪撚成日提住啦

集氣今次module c passing rate正正常常

50%

所以我成日都覺得點解我咁唔好彩係59%果期考

差呢科？

係呀

我都有咁諗過

我59個期報左一科

上40%已經覺得佢好高⋯

屌我都係差呢科成日唔夠時間做

所以要好熟當close book考同applied題目要做好d

我今次都諗住咁 同埋做section A先 次次做section b我都掛住寫 a part唔夠時間就好少application

同埋成日掛住搵條差唔多既pastpaper諗住抄好晒時間

要咁癲⋯咁我要準備定下次考喇⋯
利申：second take

exactly，上次我就係咁，好熟lp但risk assessment之外條條都要睇書。

Group audit 唔算難

我仲未背到l

我今次完全唔抱抄past paper既心態去考，希望成功

5050啦
抄lp ch13係有用既

希望今次成功

同埋真係要睇住條case諗ans!

Btw mc你地用standard果陣 eg
用Hksa xxxx group audit 係咪都一定要後面解釋下 唔可以就咁提條standard就算？

覺得仲要解釋條standard怕無左好多時間做application

急收Kaplan Md mock paper 🙇🏻‍♂️

唔會解釋

睇分數/寫字速度

希望出題既方向唔好咁偏唔想再考C

A 考audit既野

咁大鑊

考 code of ethics, removal, resignation and appointment of auditors

今次題cg仆街了

阿邊個講過呢個係loan loan 位，但估唔到出係A

未必既......

抄LP

上期ma考完bank loan current non current classification之後mc繼續考audit procedure for classification of loan

Yes, 成日都一樣line item

今次ma 出左咩line item

shared base
rpt
employee benefit
disposal of subsi

仲有five step model
聽到都覺得難

正啦
Mc出呢d line item

但ma整體算易

但rpt好似出左唔係好耐

share based payment
rpt
five step model
今期fe出完ma繼續出
代表乜

我覺得subsequent events, related parties同group audit是但出一個

Mc case

Parent 幫手比share sub's employee
出share based payment 可以link to rpt

之後link 埋group audit

利申：9up

仲有principal v agent
考足23分revenue

related parties可能話搵到錯漏，搭埋material misstatement/fraud

QP可以遲到幾耐 唔記得帶準考證

唔知
但係入面係咪有得print

成日見到有d 人係個counter 到唔知做乜

直接黎ae然後有counter同佢講無收到啦唔好咁傻返去拎

yes

如果咁出應該好低pass rate
覺得好多人唔識share base 有rpt

仲有r&o 既risk

諗起md有期都問過share based
好淆

入去lu

大約十分鐘後到

多謝巴打

考咗咩topic

考左乜

點解會有人信

真Mc 撚出番黎喇

去打邊爐

屌好難

作為個audit dog
肥兩次MC係咪應該諗轉行
每次一係唔知佢想問乜鳩
一係越答越亂答到唔知自己答乜鳩
好灰

Me too...

唔係咩...
個人覺得其他三科仲易過MC...
even今日份MA仲易過呢份MC

AC都咁難
聽日BD咪凍過水

MC 真係難

次次都唔係識晒

買海鮮果兩條要答d咩

我覺得唔太難 但真係冇時間做 起碼25分冇做

Cg 個題黎？

有無人知module B MPS topic 係咩？

可能pass

有好多做唔晒都pass

我次次做晒都...

其中d point 係咪要答下關於rpt diclose 既野

知唔知係咪50分先合格

唔知真唔真

望住呆咗 覺得要答cg嘢但又唔知要答乜

Cg 同rp?

今朝考ma見到rp既定義好似係key management personnel自己既公司先係
Operation manager應該唔算rp?

我估

A)簽咁大張有冇board approval 個d
有冇做risk assessment 個d

B) 知道有人呃公司
咪investigate 下件事
有冇control deficiency個d 掛

比自己友做單野好似關於競爭法 可能答laws & regulations 問下legal advice個d?

9up 唔識做

其中一個point我都寫咗要disclose

唔覺得係rp喎......

乜都寫晒落去算

錯左方向 我話要考慮下operation mgr同間company既relationship 同個competitive price係幾多

跟住director要做既野就係report to AC , external auditor

我覺得你個答法ok喎，但我無寫，
我答咗要唔要擺係meetings經other directors and shareholders approve, 點解要買HK$ 2M既野，買完對profit & loss 有咩影響，consult legal counsel 符唔符合公司法, 要唔要disclose 晌annual report and corporate governance report

巴打你準備fe了

7&8 全齋吹，果條IT control唔多掂，有無人記得7c係問audit procedures定substantive audit procedures?

佢比分比到好緊

我已經冇諗咁多

Move on 睇下次算

唔係listed咩？

死啦，7&8真係炒炒地

Revenue rmm medium?

佢近幾年好似無出過medium risk，同埋佢係問revenue recognition

Management override 同revenues high,medium 定low

low, high

本身寫左low 但見佢turnover day 升左10幾日

寫岩左但唔獨解釋到有冇分

所以我寫high。

我見佢有control 但turnover咁 先寫medium 希望有分啦

Opinioj果題係qualified定disclaimer?

又炒

sales control no internal audit team to check and can’t interface with pos system喎

俾條生路我呢d第一科&最後一科

我寫adverse opinion, 佢售90% of the total assets, 已經係material & pervasive，但收卷果時我又諗有無機會係disclaimer of opinion

佢係問food and beverage sales 唔包voucher sales

6a果題我用MA既角度答唔知有無分

掙扎左好耐
最後寫左disclaimer
因為見佢a個part寫左sufficient appropriate audit evidence

Yes 依到擺明fake 人

佢唔係問成個sales咩？

佢係問management assessment sufficient or not......

唔係 所以我先寫medium

3b先係specific問audit procedures to festive products

festive products都係food下？擺晌restaurants and bakery shops 賣喎

集思廣益 post：

Q1) HKsqc1
Q2a) Risk assessment on mgt override of controls
Q2b) procedures
Q3a) risk assessment on revenue recognition
Q3bi) control activities over voucher
Q3bii) procedures on revenue recognition
Q4a) Audit plan for opening balance without prior audit
Q4b) Procedures for PPE
Q5a&b) independence issue on Provide book keeping service & safeguard
Q5c) independence issue on former audit pic work as client INED

Q6-8求接力

果個唔係⋯佢SOCI有拆開兩個income source黎

條題目好似有講明restaurant and bakery shop

另外festive 好似係in a way of voucher, sold online and small part in restaurant and bakery

我想問

Q2到底係拆開daily operation同voucher sales定係淨係daily operation

Q3既revenue recognition個risk係邊⋯

我覺得係要用anaytical procedure

q2
a問food and bereave only risk=low
b係vouch既audit procedure

q3
a override risk is low
b hkas requirement management override 低都要做procedure 有得參考

Q6
a) typhoon ppe management assessment of impairment appropriateness
b) opinion
c) next year opinion consideration by management

Q7
IT

Q8
a) consideration of BOD on purchase contract proposal
b) advise action on possibility of manager wrongdoing

我記得a無講明restaurants and bakery shops only,佢係問food & beverage sales, 成9分，如果唔包festive products，我覺得邊夠吹

b係問control activities of voucher management
c係問audit procedures on festive products

Q2係問fraud risk of management override of control and audit procedures喎

佢income statement分左food beverage 同 voucher既income wo
food and beverage income consists of restaurants and bakery sale
vocuher income consists of online sale and five designated rest and bakery shop

我記得係restaurants, bakery shops and festive products

係囉 應該唔洗refer to個case

想問最尾果條a 話個bod應該要接因為話benefit到佢地係shareholder都係佢地要做既野 呢個方向有無錯

festive products 擺晌restauants同bakery shops sell只係online shops, 所以我覺得佢係問埋呢個
同埋埋figures係6個月only, 你要project全年

所以係大方向咁assess

佢係問有d咩considerations

點解無人討論a

唔應該話有冇錯 應該寫有咩要考慮
例如
寫act on the best interest of shareholder都可以
但都要有 due care
any contingency plan if this major supplier ceased
supplier reputation and quality
吹左好多

做唔切government grant，成條空左

有係人可以share第7條答案？

Consol p/l啪disposal個行錯左
有冇人知會唔會成題gg

好似係IT野 past paper同LP有得抄？
無咩印象

想問咩係review control ? 同埋c個題要寫咩

approval, sign off .....

A卷竟然無考Financial instrument 同Lease

佢問application control on payroll, 依條我modified past paper

7c係問點做audit，procedures係咩

same
transaction activity log個d

不過都答得差

求其寫3-4個攞幾分就算啦
下下答咁完美會唔小心做左prize winner

a同b我寫得好快同每個point一，兩句only, 因為知自己好大機會執唔到d咩分

呢份野陰人位勁多，case果度首先果9分唔知包唔包festive products, audit procedures剩係問festive products, 數字果度2018剩係半年p&l你要projected多半年同2017年比較

係咪大家都覺得A太易唔值得討論

6a果5分唔係易答，6b唔知係disclaimer定adverse opinion
第七題如果係focus 晌set password，防火牆呢d general control你又係會gg，同埋佢係問calculate salary
8真係全吹

MC空左24分:(

我諗係因為無人知自己啱唔啱

6b opinion 個條其實應該係disclaimer
有冇留意到下條講話block 左條路開番
姐係之前去公司條路block 住左 好多audit evidence 未必obtain 到 所以應該係disclaimer

我覺得依份野passing rate應該得3x%，好明顯難過上期，可能低過上期。

c既situation唔係咁applied落返去b下？不過我都覺得係disclaimer of opinion，因為個case無講佢個impairment係唔岩，只係management方法有問題 ，無1分囉

唔知要拎幾多分先pass呢

C大家都會話空左幾多分A無人討論難度無人屌份卷姐係大家都識...

下屌 無留意係比半年 咁咪gg

無留意既話 唔知影響到幾多分

係 要annualised多一倍

不過我中左伏 只係提過revenue跌左一半
同埋係話revenue 係material in fs。無咩時間計ratio
但assertion of revenue 寫左completness同accuracy

呢條我認為係出卷條友問題
話條路block左 又無話block幾耐
又無講我地scope limit左
變相我一開頭變左答clean+EOM
後尾諗諗下唔對路 都係話inability to obtain

擺明今年好多新題型 屌

呢條我都奶左野 唔怪得9分咁多
我諗佢ineffective voucher control個到
之後要寫埋rebuttable fraud risk of revenue recognition

所以呢條我唔太肯定disclaimer定adverse，依家諗落似係disclaimer onion

唔肯定 我自己就寫qualified
ppe valuation assertion受影響
material but not pervasive

唉 無留意p&l 個伏位會唔會肥

請問易喺邊度？

個條好似無咩連繫 唔洗驚 最多係miss左個point
你control environment 有internal auditor個d都會有分

90% of total assets喎，pervasive既意思係substantial portion in the fs and it is fundamental for the users to understand of the fs

Lets pass tgt

9分死唔去既，如果真係唔包festive products or 無project p&l全年

also me

其實pass係要幾多分 好似唔係拉curve

真係唔知 我諗都要有50分?

近幾屆唔似拉curve

開始溫定下次

點都有用

Mb 聽天由命 d 卷難到仆街

加油

有冇人考md?

驚mb多過md

Count me in

A 都幾撚難下 屌

真係好難

consol P/L使唔使bring in AXX(未dispose 前的balance)?

我覺得要 你Q2果條Consol Gain 都要 out 番出黎果，你無擺入去，好似唔合理

management fee adjustment 係咪out 走Revenue (from parent)?

gain of disposal of subsidiary 唔係咩？
11/30/2017 dispose 左 AGL

yes Dr Revenue Cr operating expenses

希望有50分

大西北Qp b JJ 注意

屯公嚴重塞車

咁串

屌 仲係元朗公路塞緊

唔係話50分先pass咩ching

想問mc卷卷第6題
大家寫咗邊兩個opinion
我諗咗好耐有無going concern嘅問題

Qp 50分先pass 既話我諗個 passing rate 係1x-2x %

6b. adverse opinion，但依條應該係disclaimer of opinion.
6c. 果5分你係要慢慢推論，我覺得佢係問你cumulative impairment loss 個client係做得岩，但如果全部擺係第二年做HK$ 1.5M loss有無問題
我答咗，
1. the auditor係要assess下第一年material effect會唔會影響第二年個數，
2. 佢cumulative loss HK$1.5M係岩，但唔代表佢第一年同第二年個p&l係岩，
3. The auditor 要攞多少少 audit evidence證明the client做得岩唔岩，
4. 同client傾下佢用咗d咩方法同assumption計呢條數，
5. 若果HK$1.5 impairment係錯，你要叫佢改，
6. 如果無material effect，又或者佢肯改，咁就unmodified opinion，若果唔係就係qualified/adverse opinion，

果條我有一，兩秒諗過會唔會有going concern，但我覺得應該唔係重點

唔撚考啦
大家加油

兄弟坐E車？

A車
塞咗兩粒鐘

有無人因為塞車搞到考唔到試

有

下午MD 要不要考？

鐵路喇唔好博

Hi

你地呢 塞車都去返試場 話有得defer去下期考 慳返考試費

我唔係

我走左去答going concern material uncertainty又gg

答左個impairment可能會引致loss攪到going concern要睇下有無mitigating factor應該錯左方向

呢個我都有諗過，但成個case都無乜hint話佢有going concern既問題

6c係話cumulative impairment loss岩，但如果全部擺係第二年做HK$ 1.5M loss，auditor有咩considerations

6a係咪問valuation of PPE有無影響？

諗諗下睇來可以重考

個examiner好kill

唉前幾次問得straight好多

卡住響mc 考唔到final感覺好bad

呢種感覺我試過4次

姐係你一早pass晒abd 但卡左mc 4次？

好在見到巴打提一提
聽考官講都有差唔多十位手足因爲咁考唔到

無撚錯

mc真係好卡關 考到質疑自己能力但又唔想轉

MA consol
個goodwill係咪要扣翻出嚟比nci

正解

希望mc 40分可以合格

diu

仲有個inventories⋯

mb

仆街section b答錯左答題簿

有冇人知WACC 個條kd用咩

11
我都諗左好耐

用左MV 30m個個
咁岩debt 30m equity 60m match gearing ratio

mv唔係得1個咋咩
應該係8定11先岩

用左11

又做唔曬啦屌

大機會convert, 用11？

PL果條使唔使寫足5年，做完一年先發覺題目背景係5年plan無理佢去下一題

個題係咪講緊如果唔convert係8 convert係11
佢又寫reasonably convert

唔係問next year咋咩

我淨係計左一年炸
好驚好驚

我用左11
但係計c題個beta 仲係用左1:2 ratio

5分寫個PL，會唔會太易

封面無寫題號

第一次好似唔洗扣分 但要同佢講

之前識人交換左答題簿，試下email 去講聲
你答晒同一本？

封面佢internal use姐嘛 入面有寫咪得

唔洗寫

我part a用哂兩個
8計10m 11計20m
可能錯左😂

係就好了 已經寫左explain letter

淆

唔係考gear/ungear咋咩
用間差唔多既公司beta ungear再用C字頭個間既E同D gear返咪得

最後有冇計佢分？ 寫左explain letter了

咁你c字頭既d/e ratio用左咩

問題唔係佢條路都封左 我地做唔到sufficient 既audit evidence 去assess個impairment loss
而個數又係90% of total asset -> disclaimer

下年都係disclaimer on P&L and cash flow
但sofp可以出clean

1/2 囉

你仲有咩揀

啱啱考完mb 出黎聽到有個人話無cal機
直式計

你係味坐section 7b

應該講緊我啦ching

有冇人知section A 4a果條bond price 點計

無得問人借咩？
$4400

6b應該係disclaimer of opinion,
6c係話條路解封咗，client做咗 cumulative HK$1.5M impairment loss，佢將成粒數擺係第二年loss only，而cumulative果粒數係岩既，auditor有d咩considerations，
第一年係disclaimer of opinion，唔等於第二年都係，你要assess第一年對
第二年有咩影響，如果佢p&l個數唔岩都會影響balance sheet果粒retained earnings, 咁點會可以balance sheet出unmodified opinion?

我記得我話廢事尷尬

12月考mb 記得帶啦

識人上期md手計depreciation allowance都pass左

屌 可能pass呢 最好大家都唔識做

d 問題問得怪怪地
幾題都唔sure 問咩
不過wacc 同p&l個條送分送時間

呢條經典 我上次就係靠佢pass 20分我諗攞足哂
我有cal機都做左8/9個字

ethics個d都ok送分 個到成14分 有冇記錯

做完section b都係用左1個鐘多少少
2個鐘做section A

part a 頭兩條都吹水

又要入場考md
希望上期kill完今期放水

唔識計

有無人知part a expected loss點計 成8分

sale proceed - downpayment - cost of zero bond?

我都係咁計但覺得好似唔值8分咁多

我好似係咁計 3.9b x 14 - (20%x3.3x19.3 + 80% x 3.3 x 1.08^8 x 14)

慘到____

希望MA 40分可以pass

有聽人講過係要50分先pass?因為佢拉curve應該年年都差唔多passing rate

我聽過係>40

係各個module唔同？

我聽過3x都可pass

今年咁冷會唔會低d

有冇人知MB幾多會pass?

好睇examiner啦，mc咪又係咁緊

MD 出 aircraft leasing

屌md難撚到
飛機
share based payment
cba又問rebuilding allowance
連property tax都咁難唔送分
tax admin同stamp duties1分都無問

都唔知咩鳩 書又搵唔到

係supplementary notes到

都痴線

嘩.......

想問下cba個題17/18計完balancing charge同balacing allowance之後仲洗唔洗計annual allowance

Notes照抄

屌depreciation allowance以為上個diet出左無溫

照抄補習note

mandy唯一做到既野就係有飛機notes

12月見

咁大條tax admin都話無

其實個share係back end approach又唔係non hk employment 直接用個market value of vest time之嘛

Property tax都唔難啵個租客discharge緊個業主既liability 個benefits 當然要taxable

反而條tax admin好撚難

你指DDA DPA果條？

Salaries tax係咪唔洗計埋leave

share係難profits tax implication個到係share based payment
salaries tax implication就緊係唔難
邊到tax admin

頭半part唔難....後面唔識答鳩答左s.82 & s80(2)個罰則

non hk employment wo
點解唔洗計

Leave冇話到during visit in hk

DPA 係咪只可以其中一人claim?

玩撚完,冇down到supplementary notes,已經冇咗10分aircraft leasing

Share award要計咩？唔係解釋？

係

DDA係咪可以apportionment?
Apportionment basis係點樣？我見pratrck ho 本野寫可以

Share award係計咩？ 唔係解釋？

係咪71日月66日？

係
但係我想問個表係講緊係香港既日子定唔係香港既日子
好似睇錯

係香港既日子

係香港嘅日子

我計到68

咁條apportionment係點乘乜over365

我65

唔好理la 錯架la

66/365

71/365

71 日係計中唔中60 days rule
66日係計salaries tax liability

我都係咁計
不過成條12分咁多 好似好少野要計咁

MB份卷奇奇怪怪

係囉 我都係咁計 邊得黎十二分

MB Q.7 dividend policy果題有冇人講下點計

service apartments 係咪都係當 hotel 咁計rental value

唔係照10%?

仲有其他point
Self education expense
Rental value
DPA
YA 2017/18既稅楷

cba 14分係咪仲少
雖然唔識

DPA唔係冇咩

係打少左唔駛計

taxable income係咪得pass exam唔洗計
定係pass exam都要計

我無計
同工作表現無關

Btw Self education 我都無包

果度唔係39000咩 一半employer比左

唔係allowance taxable
但係self education同時deductible

Dpa邊扣得 佢老母係外國住

Self education要同employment related
我見佢讀law course同做general manager 無關所以無得扣

我求其扣左

我食左education allowance 39000 taxable
Self education expense 39000 deductible

係wo
唔記得左
但係education allowance唔係當prequisite

係, taxable
應該淨係得pass左exam個獎金non taxable

MB第一題計數又係又係唔知做乜最後一題又係

assume左佢licensing department要好多法律知識咁扣

記唔記得粒數係幾多？

好似9k

me too

我記得係78000

哩分真係睇marker點睇
佢條問題又唔叫人解釋

話說點解冇人講個Taiwan Project
唔知有咩好講可以講到10分

好似真係無咩好講

想問最後個題cit implication係乜
我寫左mr wong 唔係habitual agent唔當有pe所以唔taxable under cit

咁係咪service income

Employer work over 183days=有PE
姐係subject to CIT

我用左Li&Fung 講operation test

你調轉左 應該係taxable under CIT

provide advisory service
唔係service income都唔知係咩

大概都係哥d

今次玩完

係咪淨係關pe事嘅income先subject to CIT

Offshore?

Yes

發現冇人討論MB

mb唔知有乜好討論

唔係架我見住佢寫DDA 都得

Land value係咪唔洗計

DDA可以apportionment
自己拆掂佢

dividend policy點計

dps x1.07搵total dividend+preference dividend計到24.幾
5m retain+20m this yr profits
=>possible

唔係有Government 個Disabilities scheme到claim錢先扣得DDA?

係
DDA唔係claim唔到
得DPA ok

Scenario 係咪1.8m起手

Scenario 2

係呀 Mrs Leung符合資格呀 但佢無claim

Yes
1就1.5m

係咁計？

佢冇喺嗰scheme到claim錢都扣得DDA㗎

 Disabled Dependant Allowance
Disabled Dependant Allowance is granted if an individual maintained at any time during the year of assessment a dependant who was eligible to claim an allowance under the Government Disability Allowance Scheme. This allowance is in addition to any allowance granted to the taxpayer in respect of the disabled dependant.

我都係

頂 睇漏咗eligible粒字

我淨係寫左佢扣得個scheme 唔知有無分？同埋多唔多分？

呢題計到有小數點
好不安

Salary tax計錯個apportionment係咪成條無分？

我好計到
S1 CBA係七萬幾
S2 CBA係三十幾萬

乜呢條唔係話有間台灣公司想問佢借錢咩 我死梗了

搵人provide advise of financial debt咩

我S1 計到6萬幾
mola mola

S2呢

我計到廿幾萬

s2都係三十幾萬

Salary tax comp係咪計錯個apportionment就全條玩完？

唔會喇 有step分

Property tax個條錯晒

我cba都應該錯哂

其實大概係點

唉 希望有step分啦

Salary tax係咪 考試合格個獎金就non taxable 其他都taxable?

然後扣讀書同mpa?

Rent$25000 計埋gov rent and rates & mgt fee
Mgt fee taxable
但我用25000減返晒個埋野出嚟 但之後又無扣gov rent and rates

係 好似

goverment rent我都冇扣
淨係扣咗rates

雖然我計咗獎金
我以為要計

我都計咗
當係cash allowance

rates要扣翻出黎但係唔deductible
其他全部taxable

Rates其實有無得扣？

呢個case係tenant俾
唔taxable 所以要喺rent到勾返出嚟
但deduction就冇得再扣 要landlord俾先有得扣

我當左唔taxable唔deductible
property tax今期真係好tricky囉
邊到送分

Property B佢個表最尾個行total payable to landlord好似冇包management fee
所以我property B冇加到management fee落assessable value

property b rental value上面有寫巳經包哂rate rent同management fee
所以18000巳經包哂所有taxable item

咁係要扣翻rate rent management fee先計？

應該只係扣rate
因為rent 同management fee係taxable
但係想問rate係咪一個*4一個*3
rental value per month搞到唔sure點扣翻rates

module d咁樣樣，咁唯有下次再考

希望條curve拉低啲啦

我rates都係咁計呀

Molamola

望到你地討論到咁，都覺得md伏

但個rates係咪唔deductiable?因為係tenant俾

係下晝個科先有人討論
利申 AB

我尋日都考咗A
都有好多疑問 但見到冇人講

有無人知？

yes
唔taxable唔deductible

咁都好d 有幾分

同埋係咪唔洗計到粒tax liability?

係
但我計咗
晒咗時間

Salary tax同property tax

Salaries tax 要

咁都好d 幾驚我計多 係咪揀progressive rate?

係咪難到冇野好講
冇一條係識做

Yes
我計埋cash reward就計到65xx
正確答案應5xxx

考嘅嘢全部都好陌生
冇一條係識做+1

無計exam
計左self education expense
計到3xxx

講緊A定B
A啲topic其實算唔算冷門

MA
根據本人記憶及友人所言，有以下topic
Employee Benefit
Share-based payment
Full disposal of subsidiary
Revenue (Principal-Agent, performance obligation)
Related Party
Company Ordinance
Government Grant

MD 殺人科？

今次科科都好難

Company ordinance係咩黎 appointment removal of auditor?

Yes
具體字眼唔記得 淨係記得同CO有關

第一次考唔知份卷算難定唔難 同冷門定唔冷門
利申 冇睇過pp

至少Employee Benefit同Government Grant好耐都冇出現過

考之前嘅熱門係
Financial instrument同Lease
結果乜影都冇

mb 4份最易啦我覺得

Gov grant唔夠時間做 8分冇做過
FI同lease唔出真係估唔到 fi應該點都有幾分會考

Government Grant夠時間都唔識做
事後翻睇返LP 同past paper
都冇提過買fixed assets時Government Grant嘅double entry係咩

md 睇完大家d comments 先知錯好多 好灰

其實d computation 題目有冇step 分汁
定係一開始用個粒數錯 下面都唔會有分...

有，唔洗驚啦

至少有寫過
我條consol都死死地 啪錯左disposal sub既月份數

我啪都冇啪
覺得冇可能會做得啱所以留時間喺後面啲題目
雖然結果都差唔多

thx, 希望md 會pass 我以為今次算易 點知好多野原來我係讀錯ge

佢topic出得易 但問題無人知問緊乜
Lease果題連問緊邊課既野都唔知

Lease係邊條 今日吹水吹左成份卷 冇睇過material咁濟

Consol goodwill要唔要扣翻出嚟for nci?

唯一有信心係revenue個題 成份卷好uncertain

我做法好似係計完disposal個間既goodwill用粒數計gain or loss on disposal
Subsid就計goodwill個陣已經計左NCI at acq date

想請問大家 MD TW case 係hk source or outside hk

Outside

lease
q2

Same here ! 不過我拆開曬啲value , 逐粒俾佢⋯

我寫左1.11 instead of 1.08
case到有講乜野3% additional on cost of capital

我覺得呢啲not relevant to 個bond , 佢係要用呢啲value 嘅起碼要俾多幾個component 先用到⋯

啊80%個到係1.08
20%個到我有*1.11^8
downpayment粒數應該要乘opportunity cost因為呢粒數既outflow係today 但係另外2粒係8年後

我係咁諗因為我而家唔比downpayment就會可以invest落8%bond+additional 3%return due to chinese investment

唔係呀，佢嗰個goodwill impairment 計左落other expense
但係佢係 partial goodwill,係唔係應該計翻比nci?
Dr. Retained earnings, credit Nci?

呢個位冇諗過喎

想問19fg報唔切 2019 Dec問題大唔大

Outside non taxable

有講係partial goodwill? 如果partial應該無goodwill allocate 俾nci喎 不過題目應該係full goodwill impairment都要分番俾nci?

好似3a economic downturn justify sell property and lease or 唔知咩

total working day 好似係 365-9

我無
利申：我50%肥佬

我有計

陪葬
我連邊度supp notes都唔知

我寫左71

睇曬大家comment 之後
基本上所有中伏位我都中曬
所以下期見

我淨係寫咗Under Dipn54(revised), the income is taxable. CNHK is entitled depreciation allowance under s39E.
希望執咗一兩分

都好過我
我預左0分啦
因為我寫左aircraft leasing income under special businesses

CBA無溫到，成條書嘅example抄咗落去算
計到assessable value個數幾靚(無個位數字)，唔知會唔會中伏
2份卷完全唔夠時間做
D無做30分
B衰自己遲到

1b問operations activity個啲 我都係答呢part

佢nci唔係fv 係 proportionate
咁即係個goodwill係partial goodwill 啦

佢有做 goodwill impairment,做完就落other expenses
咁當分retained earnings 比nci個時咪分少左囉係唔係？

我唔知係咪自己諗多咗，完全唔熟

因為我地本Lp未update
下一期改版先有 佢拎黎出 真係on99

hkicpa成日係咁
專屈你地唔睇supplementary notes
不過真係幾無聊一係好高分(因為全部都係9抄唔洗諗)一係0
仲有鐘意問埋哂d n年前既稅例

下面要over total no. Of working days in the year
要減返果9日喎好似
係Lp見到有題差唔多

Past paper出過有條差唔多的了
果陣好似出左6分定8分
講左board guiding principles 再講DIPN
然後再講五個問題出黎 然後再apply in case
再加下d law cases咁

Partial goodwill定full goodwill method係講做consol adj既時候 nci要唔要share goodwill啵
而fv or proportionate 係講緊點value個nci 同goodwill無關係喎

Ching應該岩 係partial goodwill所以nci無share goodwill, goodwill impairment唔洗share俾nci

2019 Dec diet等緊我

Shit 我剩係講左dipn operation tests同講左個court case會唔會得一半分

Operation test都係board guideline principle入面其中一part

然後DIPN係有啲似illustrative既野黎

我覺得唔會得一半既 應該都ok
佢唔係直跟marking schemes 改架嘛 聲稱合理答案而Lp有都會有分

aircraft leasing果條唔係講leasing income咩

唔係half rate咩？

但個 impairment loss 係for partial goodwill,
佢將個imparirement loss 成粒對左落other expenses
照你咁講個goodwill唔關nci 事
成粒impairment 應該淨係落parent
咁係分RE 既時候，nci咪分少左囉係唔係？
因為RE入面有 goodwill impairment loss which is not related to nci

唔係65/365 咩， 佢有1 day 既holiday 係扣番落hk business day 到。

Md 出左飛機？

但係係consol先會出現goodwill, com level係無 所以你將previous year既retained diff分落去既時候係無包括goodwill inpairment 所以要make既consol adj只需要previous既impairment
Dr retained earning
Cr goodwill
今年度既就再
Dr other expense
Cr goodwill
咁？

考完仲諗咁多做咩

Hea 到下星期三看番工 日日duk e-learning

本書係唔係冇講過aircraft leasing嘅野

佢要你自己睇同download定啲supplementary notes入去
aircraft leasing好似呢2年先enact，所以本書未必有
同埋佢個考試範圍好闊，本書未必包晒

Pp有題一模一樣架
好似近呢幾年

咩黎
利申：想做audit既commercial 人

Big4兩三個月就會搞9人
要人做網上學習

屌 剩係寫咗board guiding principles就收咗工

supplementary notes最多野係佢咁制

唔知MC 30幾分Pass 唔pass 到

我都想知其實大概幾分會pass。聽講MA 3X~4X 都有機會

我想入big 4呀有無人可以幫幫我
我舊年fg依加做緊commercial

要真係有audit底先會請
又或者 浸過咸水既

做左一年commercial 再入返去都唔得？
我都係舊年先grad
想報2020 grad program

如果你係外國畢業都ok ge
但本地grad仲要無做過audit 就。。。。
除非你報fresh grad lol

Yes ah想報fg

希望今次個examiner好人d

考完就唔好諗啦！22號再諗！

我覺得module b都幾難
但好似冇咩人講既

呢次算易喇喎⋯
啲文字題正正常常⋯
計數題知佢想計咩⋯
上兩期真係睇極都唔知佢想點⋯

唔夠人遊行！快出

考完就放低QP一陣，關心咗我哋個社會先啦好冇？

出緊

[遍地開花] 會計界公開信

各位未來Member，快d 做野

final撚收到email叫你register dec 2019 個diet嘅話係咪即係肥咗

推

才俊諗多咗

都市傳說

Angela教fe d佢考試技巧係超勁

有無fe 撚已經去到ifc 準備跳

有種國難當前 個人榮辱都冇乜感覺
QP衰咗最多再考 雖然要坐六個鐘好痛苦

訓唔著

訓唔著x2

我都覺 坐到唔想寫

幾點出架

已出

1 take pass

2nd attempt passes

一take pass 多謝大家

1 take pass拜拜各位

Fail

2nd attempt passed

又Fail

Passing rate係咪連module出？

唉⋯

一take pass!

又要花多幾個月

pass

家下好似一半一半

d passing rate係咪要等埋module 成績先出

Pass 之後要點登記

Done

咁要登記做member 要點搞

係，你地搞到我開始緊張C得唔得

好似好多人報喜

不嬲依到報喜不報憂

唉，點解又fail
要考第三次

X2

X3 仲入左去睇3次 lol
救命唔想再考

真心一問..想補Final 邊一間好D呀?

終於考晒 all 1 take

X4

明明好似臨場OK ,但結果

衰左講黎做咩

Core
今期貼中好多
MA真心屈機
你都唔洗明佢問乜
張notes炒一次落去就搞掂
我就是成功的例子

我今次考已經感覺良好架啦，都fail..我仲諗住出埋就quit audit...依家又要無限looop 好唔開心

想問下有冇d工係part time accounting 可以簽experience? 我做左兩年big4 ，黎緊轉行，但想拎CPA?

Passed FE

做咩唔捱多年

好多原因，不方便講

細audit firm唔考慮？

Ok ar，但要part time
睇老細既姐

part time會打折
即係要等於你做兩年或者三年先儲到一年經驗啵
btw 搵authorized employer list
直接同老細傾睇下 拎少d人工咁

Ok ar
轉行短期內黎講個牌對我冇乜用
想之後有個牌威d咁
最重要老細夾到，做得開心姐

考第二次終於pass fe

你轉行果間公司或者你個老闆係AE/AS都會簽到經驗

間公司有會計，但我唔係會計department

無人話pass晒先可以quit big 4既，世界咁大

你轉行個經驗如果同會計行業相關都有機會當係

有無人知 QP graduate 個 register update左未?

Sell financial instruments 算唔算？

問hkicpa

想問pt會點打折？

同問

唔考牌邊有機移民

未

濫炒前都要食飯

想問pass左FE 有無話幾耐要儲夠經驗？依家份工儲唔到。。

冇as 咩

本身唔係做account / finance 依行

有冇人開始研究D FE course

革命又唔係絕食，點解唔洗食飯？
死開啦P牌仔

其實最緊要有ae/as肯同你簽
好似係

今年好似咁耐都未update個graduate list既

fail 嘅有冇諗過係paper 2炒咗
paper 1感覺就好正常
講真上次真係盡哂力，可能自己就係marginal fail 嗰啲case

革命就一定等同打仗？
咁茉莉花革命係咩？咁工業革命係咩？

係咪module放埋榜先會update

paper 1真係感覺良好
paper 2都寫左好多
唔明邊到fail

佢個review 係咪廢？
聽講apply 完三個月後先收到comment?

Same 屌

好心就唔好同上面條on9 拗啦
夠薑佢咪咪撚返工咪撚考試
反正弱智點都唔會考到架啦

Module 倒數

巴打take 咗好多次？

graduate list updated 左未?

唉mc考好多次 今次覺得難應該炒硬

大家覺得FE報Core定Kaplan好
Core AC Phei好似教得幾好
但MD個阿叔聽講唔掂

Kapaln 就Mark同Taky都教得好
MA Billy聽講都OK
但唔知MD教成點

billy ang 垃圾黎

保佑MC合格

Updated啦

Core FEB就唔掂 我都用返Kaplan Mark MB本野
Core FED我覺得幾好 教寫essay既重點

我都覺得Mark好正
如果佢喺Core就perfect

我每科module FE都唔同補習社
拎哂兩間其實你就可以揀邊本岩用
咁當然如果慣左kaplan轉core都會哂多左時間

報曬兩間太貴…

ME TOO 巴打
再fail就take第5次

個人覺得用返module個時用嘅notes 仲開心
你考module個時都睇過一次
會熟啲野可以係邊度搵到出黎
又唔洗哂時間做多次index
利申除咗module D啲新野,我都係用返module 啲notes, 今次一take pass fe

CORE 個$2,000 係咩意思?

其實係 除非Module揀中本好差既notes

2nd attempt pass
終於唔洗再讀書

個frd補佢 問我借p ho notes

我指module同fe用唔同補習社
如果同一科補哂module fe

冇錢冇時間
淨報FE應該都夠掛

btw Ftms 伏中之伏 垃圾中嘅垃圾 Exnice Chu原來過咗Kxplan
Kxplan搞乜做咗垃圾收集站

補Module同FE二揀一我揀module
打好個底上FE先易上手

補佢同自己整個份notes冇分別

應該話, 補佢仲衰過自修, 因為連travel time都蝕埋

見你地咁講即刻去左ftms個網睇
module A吉左無人教
係咪連fe都開唔到班

睇埋kaplan連mandy都唔見埋

但考得FE modules點都有d底…掛

可憐F記為咗捧Exnice逼水記要p ho就要報埋MA

總有一兩科唔多掂
補完Exnice考FE好似要讀多一次咁

邊度有得睇

無埋ey呢個大客ftms摺得未

有冇fe 重考撚打算而家就準備？

溫條毛，一個星期返足六日，星期日瞓覺發夢

［投票］到底搞唔搞犬二代好？

EY都唔撐佢 咁EY轉用咩

1 take

我都想
但依家個個星期都要出去發夢有d 難度
我依家諗緊報唔報補習

Sorry 借個位黎

「會計界同我入黎」8.23 遊行 五大訴求，缺一不可。

聽日出成績

緊張

已經fail 到冇感覺

Qp 應該一季考一次試
反正都會課金

唔想再肥，唔想再考
如果可以叻啲就好

C要合格

集氣 合格神

agger fail C fail 到冇感覺
都唔知幾時可以考 Final

Passing God

合格合格

合格神

有無人上期補左Ted chan MB 補習？
一路聽人講佢好好

MA Core Phei 好定Ted Chan 好⋯
利申： first attempt

我覺得唔錯⋯臨考前佢仲會recommend 點溫書⋯
雖然mock 一啲都唔準⋯
但教得好好⋯跟足佢上堂講嘅⋯考試都會識做⋯
Feel 得到的有heart ...
利申：未出result ，但有信心pass...second take

Phei d notes幾好
睇佢先pass到fe

有冇清研究F E報咩好？
睇緊core and kaplan

Module A 補咩好

到依家都仲未開齋
求合格神保佑

睇phei notes夠做
唔洗上堂 真心

倒數幾個鐘

唔係聽朝先有得睇？

其實幾點出？

830?

730

有passing rate未

有冇人知聽日最早幾點可以check到成績？

八點應該有

反正都訓唔著

mc好大機會唔合格
差呢個module

自己睇special topics 夠晒啦，big4免費補習去下冇壞，要比錢不了

唔會 有notes 就夠

同意，有時間準備就ok，唔洗太擔心，就算冇補習讀learning pack 都一樣

利申 做過big4 免費補過習，後尾冇補習讀learning pack 覺得其實冇分別，已考完，全部1take pass

做big 4好易識人姐

其實有cef 未用下
由其細module kaplan 分topics pastpaper 份野真係好抵

大家都pass

望就咁望

All pass呀
集氣

集氣!!!!!!
合格!!!!!!
大家一齊PASS

pass!

仲有6個鐘40分鐘

All pass

好緊張

幾點出

仲未出

好似8點

好驚
求一take pass

唔係7半咩

好緊張！

Pass BD

pass mc
考final了

4科1 take pass左

BD pass
12月打大佬

BD 1 take pass !!!!!!!!!

Fail C

MD fail

Pass!
希望a year2 個peak 有Q pay

幾時出passing rate

Same!!!!

pass C fail B

AD pass

pass AD 係夢幻般既事 congrats

Pass MC 惡夢
終於Final

BD 一齊pass easy

Thanks
可能真係有合格神保佑

溫得辛苦嗎？

持續進修基金嗰度幾時可以拎返錢

曾經溫到懷疑人生

加油 爆埋final 去

AB pass打大佬

Pass b fail d

推 考完module就得

承你貴言

好多人pass

Module A hea溫 pass咗

Pass b......但份卷其實只係鳩做左6-7成

Pass A
十二月打大佬

有冇passing rate

pass mb
可以打大佬

fail c
一take pass 夢碎

個個都 pass

又fail c

你一定唔會夠我fail 得多

十二月考第5次module C
有定心理準備take到轉制

屌 又fail D

Fail C , pass B 唔想再寫c

要 Tritake B

一樣

C 今次真係好難

Fail c
Pass d

寫到好似傻仔咁

有passrate 未？

Pass CD

恭喜
Mc 有咩技巧

一take埋AB 下次打大佬拎q pay

巴打有冇補習
試下？

Taxy 同phxi 都報過晒

唔洗太灰我今次都係第5次pass左
考果陣盡量少揭野同搵pp 自己代入個case
但今次都無信心

一齊加油
我決定今次試下apply script review
睇下自己答得幾低分都好

點apply script review

唯有繼續加油

寫張letter 話要申請review 拎埋去比hkicpa 比錢就ok

之前script review 都拎過一次

課金

求passing rate

到底module c 點先pass 到。。。

爭C就打大佬？

見到C fail 好灰

script review 係咪要apply 完兩三個月後先拎到

知唔知幾錢？

720

祝你早日pass
感覺呢科好靠運氣

練下寫字快d

其實我都係狂loop taky d notes同狂loop training video咋

我覺得今次係好難

Fail c

But u pass

諗緊final 應唔應該出面報公司未必夠

C
身邊好多有考c既人都fail

唔好灰 一齊努力
睇下自己邊度答得差 再對症下藥

Fail C冇得一take pass

究竟係咩原因A B D 1 take pass
C就無限肥落去...

我想問下呢 考MB 補習 邊個教得好？ 我自己知就係Mark 但要用英文 怕理解唔到同唔知點問問題

反而我今次冇上次咁唔開心

因為自己堅持去考冇放棄而覺得高興

好似香港咁堅持落去

加油

欣賞你咁正面 大家加油

巴打唔試下溫LP?
LP溫熟左 考module 考FE都會好舒服
書就唔洗句句睇，但要知講緊咩，然後用你自己方式去index，或者大大小小都index，到你考個排，你就淨係溫index，MC算係有index最易搵既一課，去到FE都係咁既策略
LP為主，補習notes為輔
上面有巴打講，起碼到時唔洗重新index，唔洗重新睇係好岩
你溫完書，再睇一轉pp就知，LP好多位係可以抄返落試卷

audit 黎黎去去都係問個d
如果有時間準備既，如果你本身唔係做audit溫完LP,之後可以上網搵audit program memo (APM)
基本上所有audit procedure+ risk factor都會cover到

當然答題個陣，你要apply case 寫公司名

仲有就係睇past paper睇題型答法，好多題型都有答題既flow（有d似MD), 你出到conculsion 可能就多一分

利申：雖然有d負碌成份，上期先pass bc, 今期fe 都得左，諗返，mb先係地獄卷

點解MA MB MC都1 take pass , 但MD要玩左4次

Thanks bro 今次會照你呢個方向試

巴打mb有咩心得

考咗四次終於KO MC 可以考final

上到黎好似好多人卡關C咁
我身邊冇乜朋友Fail C

MB既建議係睇mark notes打底
打完底再睇LP
文字靠LP,計數靠PP
因為mb考既係應用，廣度，唔係深度
變左熟concept好重要,呢方面LP好幫到手

然後做pp，就係睇多d題型，你會見到even 最簡單既DCF，
佢每次出都會唔同，為左唔想d人死背格式

如果搵補習，我建議唔好搵d揀課題黎教既人

C Passed

MD必備：
一疊最update既ordinance note （我記得kaplan有一set 有埋Lp既page no. 記得每年update）
p ho notes （清concept用）
LP （深度理解concept）

我考md個陣淨係靠p ho notes，我都覺得夠既,到考fe都係要死死地溫Lp，整index

pp既唯一用途係睇題型，睇答法，你睇exam report（呢d先係精華），佢早幾年其實有教你點答睇，
個flow係咁： standard+apply to the case+結論（taxable or not taxable)
簡潔，唔好寫多餘野
definition有時間或者你覺得好關條題目事先抄，唔係一般都無必要
同埋題目有唔同問法，explain,identify，唔同答法要點，點為之夠，要自己摸，人地教唔到，好似identify咁，就算yes no question，其實都要一句兩句解釋

btw之前睇稅例，出左條例專係針對住hkfrs9既，記得之後要睇埋

A 你會建議人地點溫

同問
MA failed

第一次考 pass咗MC MD

有passing rate睇未

留名學野

其實識conso 加十個左右hot topic 都夠做

MD passed
下次考AB好定AC好？
利申 2019 fresh grad

hkfrs 15同hkfrs 9就最好拎到kp notes
個到解釋都全面，因為睇LP好難理解，

MA既conso真係要下苦功，我個陣考joint venture 有d負碌成份，但預拎到三成分都夠

其他先係重點，其他standard呢都係def, recognition, classification,initial measurement, subsequent measurement(incl. impairment), disclosure
其實呢個就係答題flow,自己落手落腳寫晒咁多條考既standard，抱住個心態係，呢份notes同時就係你考試個日用黎抄既野，貴精不貴多

Company ordinance MA同MC都有，最好係group埋一齊用

同埋，我上次第一次fe，朝早個份既reading time我浪費左好多時間，但係reading time其實係用黎mark index多過寫答法，所以如果要順順利利，考module個陣既index大家做足d，之後考fe就淨係溫index就幫到好多

我自己係用簿仔index，一科一本，一課可能大大小小topic都有廿幾個，但唔緊要，寫完你熟本簿仔（簿仔index記得refer LP or notes page），考個陣就會輕鬆好多

唔落雨，點會有彩虹
希望大家順順利利

AC
因為AB要兩日都好早起身
而且AC 都有關係

我都係
打算考AC先

詳細到 BOOKMARK定 落電腦

教主

出咗passing rate未？？

係邊睇架
見佢answer section由to be released 變左可以download
應該出左

問下各位大佬，A同C邊科投入嘅時間少啲
嚟緊冇咩時間精神handle兩科

想問下溫FE 會唔會溫埋Module ge PP
淨溫FE PP 都冇咩時間

MA pass終於大佬

今次AC 1 take pass
大部分時間都係溫A
C好多完全冇睇過，睇左既都唔覺得有用

岩岩pass左FE 分享下少少經驗
基本上唔會有時間睇返Module既PP
你要睇都睇FE PP啦
做足index好緊要
入到試場 你手上有4個module既野
做唔足index周圍搵 一黎浪費時間 二黎心情上愈做愈亂愈急

會唔會係因為今期份C易啲？？

考左好多次 剩係pass左b
因為寫字慢

Examination
Pass Rate
Final Examination
46%
Module A (Financial Reporting)
31%
Module B (Corporate Financing)
44%
Module C (Business Assurance)
24%
Module D (Taxation)
42%

mc痴線
好彩考12月個期

Passing rate出左

MA 31%
MC24%

好彩咁都Pass

唔識分易定難
竟然得24%

同意, PP除非你index埋, 唔係齋搵都係晒時間,
倒不如index好書同NOTES,到時一明題目問咩就貼貼紙
我個策略都係一樣, PP係睇題型同答法, NOTES係輔助, LP +INDEX先係核心
我最尾個幾日係溫Index,唔係溫書/NOTES

紙條一定要帶去,reading time我淨係睇題目貼貼紙已經無時間
我見有好多人係買埋書架去放NOTES/LP,呢個幾好,我個時枱面唔夠擺,係放枱邊, 值得參考
PAPER 1我好亂既,仲慢慢睇題目, reading time 完左我都睇唔晒, PAPER 2定D, 知道貼貼紙為主,就狂貼

提多點: MC 可以劃mind map 因為MC既standard 係有flow, client acceptance >>planning >>> audit procedure >>> conclusion 咁

Ted Chan 定mark會好d？

同意呢到

自膠

其實考qp你可以做得哂份卷已經叫pass咗一半

cls, pass哂 BC
兩份都唔識做，諗住死緊

係唔可以寫答題簿, 其他你做咩都得

係唔可以寫答題簿, 其他你做咩都得

又無禁回覆

唔係寫落 answer book 就得，係question paper 到畫公仔都得

MC Passing rate 24%

可以寫野係Question Paper

24%

FE 送大包

24咩意思

但都係肥
覺得自己好廢

Mc逼害 on99

FE 46%

係咪歷史新低？

MC真係on撚9
我考完個時
section A識
section B幾乎完全唔識
伏味濃到

望到FE passing rate 就覺得頹
點解連46%都比唔上

但係你pass 到

你點樣答題

section A pp有得抄
section B完全9作

FE pass rate高到呢
有考就有得合格
2018Dec太Kill 啦

fe 係咪史上最高

FE諗緊報邊間
MA,MC都係K記
未報過C記
係咪報返K記比較好
不過其實我concept都唔係好掂
聽講phei好好, 想試

Jun 18 45 percent

今年46喎

MD應該要update 新條例
MB年年不變

多謝巴打仗義相助

係，但只差 1percent

咁仲有無邊年高過今年

其實都要花好多時間背野的

咁快冇左既

我只想指出其實同Jun 18 差唔多，我都知今年46%係多人pass

Mcj真係好唔知做乜Q

Dec 15 50%

放多一次啦巴打

有冇人知FE K記 MD video係新錄定係用返上次？

又要考第6次

依家mc真係痴線，轉完人passing rate低到痴晒線，我覺得無可能其他modules仲有40%，呢科一直係咁低，唔多公平

巴打俾你咁問我都立刻有D猶豫

佢係marker report 咪又話lack of understanding of practical application of standard

有冇tg 傾？

有冇final 巴絲今晚去報core？

多謝巴打十二月tritake MA

絲打會唔會報補習班？
知唔知邊個好？

md咁多新野點會用舊

有無人可以講下qpb ted chan 好唔好？ fail佐兩次 finance 底唔好 諗緊報邊個 主要係knowledge 唔好

做夠三年

唔係邊有人轉新制

有無人有全部卷passing rate

但問題係你各個modules合格率要一致d，有乜理由有d 40幾，有d長期廿幾三十？

pass左c

唉 我十二月都考第五次
希望下次可以升番高個passing

我同時報埋出年4月澳洲果個，咁卡法真係浪費時間

有冇passing rate嗰條link?

Module B 補邊個好
Mark?

小弟就係考Jun 18 果次，paper 2易到仆街

新錄既，年年都有update ，用返舊片一定知

睇翻早10年果堆, 個rate仲高

10年內要考完
但唔知轉制之後有冇變

佢D題目幾條 standard 炒埋一齊

做淨10分左右, 有D 題目你sure LP/notes搵唔到, 但識少少, 都要吹下水, 因為 marker見你用自己經驗去寫會好 impressed, 會加分,

MC係唯一冇得捉題目, 出得又鳩(就係搞到你唔識) 既一份卷, 真係要時間溫

加油

香港人講呢D

抄書快, 其實唔難......

做得曬係一定pass 好冇

前提係你唔係尻寫
次次MODULE C 份REPORT 都俾人屌考生LACK OK PRACTICAL Experience 真心嬲

我有咁多exp 我做左 partner 好冇

所有題目都要寫嘢
10分題目，由0分拎到5,6分唔難，但又6分拎第7,8分就越嚟越難
要識最大效率善用時間

ABD 都岩用

但C有時真係寫唔到野 可能因為咁先肥

又唔可以講到partner咁遠
只係賤在
其實practice同theory
現實又點會係一樣
大家都明
上堂都有講
咁的話
其實到底想考生答乜鳩

Core個5step approach 應對defer tax consol 簡直係完美

真係好勁
Licensing,leasing,reacquired right 全部開note照抄
題目都唔洗點睇

想請教下各位巴打
MA係補Arrow Ted Chan好定係Core Phei好呀

講緊fe

開定QP Dec 2019 新post